西灣河中槍同學籲11.24踴躍投票： 每一票都係好關鍵

反修例風波持續逾5個月，受傷的抗爭者不計其數，有人疑被警方以橡膠子彈射爆眼，也有人因為警暴而骨折，21歲學生周柏均更在本月11日「全民三罷」當日在西灣河被警方槍擊受傷，他出院後今午首度會見傳媒，憶述當日中槍一刻曾以為就此結束短暫一生，但迅速提醒自己：「我要活落去，我先可以見到香港有民主嘅一日。」逃出鬼門關，暫時未能上前線，他唯有轉在文宣方面支援「手足」，而在激烈抗爭行動外，他指區選也極為重要，是一個和平爭取民主的方式，他即使負傷，明天也會投票，也呼籲市民履行公民責任，「因為多你一票真係好多，每一票都係好關鍵」。

記者：陳嘉裕

11.11「全民三罷」當日在西灣河被交通警槍傷的周柏均是慈幼舊生，今午在其中學師兄、立法會議員陳志全，及身兼其代表律師的前議員鄭家富陪同下接受傳媒訪問，仍在康復中的他需要依賴柺仗步行，喉嚨亦因為當日緊急插喉而受傷，聲音虛弱又沙啞，訪問過程中他不時用右手按住腰間位置，止住傷口的痛楚。他透露，身上一共有5個傷口，其中一個是槍擊所致，被子彈傷及的右邊腎臟已經切除，肝亦有受傷；目前只可短時間步行，「行一步路都係要痛一步」，腰間的傷口不時劇痛，但他的康復進度比想像中理想，他感謝市民的支持和鼓勵，令他可以度過難關。

周同學說中彈的感覺如同被一種衝力撞低，「無感覺嘅，唔會feel（感覺）到有劇痛，入到醫院做完手術先至會有個痛楚」，又透露中彈一刻自己完全清醒，能聽見周圍的情況，惟身體乏力難以郁動，他曾經想過自己會否因此喪命，但立即提醒自己：「我要活落去，我先可以見到香港有民主嘅一日」，周以頑強意志力奇蹟地完成手術，走過鬼門關。

受傷的身體可以在醫護照顧下慢慢康復，但槍擊案的陰霾卻是周同學不能磨滅的回憶，他坦言住院頭五晚都未能安眠，除了傷口的痛楚，亦因為一合上眼就會想起槍擊一刻，「喺深夜凌晨2點、4點、5點，我就會醒一醒，諗起關家榮﹙開槍交通警﹚拎把槍指住我個人去開槍，我嗰下係好驚」。提及會否想過警方會以實彈對付抗爭者？他怒斥「荒謬」，指當時情況沒有人在馬路，且未有對警員構成威脅，但若然再選擇一次，他相信自己仍然會有同一舉動。

提到以生命換取民主是否值得？周同學坦言，年輕一輩將自己的命運押於香港的民主，「我會形容（我哋）係被選中嘅一代，2014年（雨傘運動）、2016年（旺角魚蛋革命）、2019年（反修例）一個咁密集嘅抗爭運動，去到而家連續5個月，我哋呢代嘅年青人，係押上咗前途同性命，去爭取我哋嘅民主自由」，但他認為以生命換民主並不值得，「民主同自由，根本上係basic（基本）嘅嘢嚟，香港政府一直都無畀我哋，《基本法》都寫咗，我哋有普選嘅權利，所以我哋唔應該用性命去換取（民主），係政府必然要畀我哋嘅一個權利」。

在病榻上的日子，周同學仍然關心街上的情況，手術後他最想知道其他抗爭者有否被捕，以及中大抗爭者的情況，「想知道佢哋可唔可以好似我咁大步檻過，無大嘅傷勢，唔想警方再不斷濫暴」。他指，香港過去5個月經歷了多次激烈抗爭，明天的11.24區議會選舉將是一個和平爭取民主的方式，多次呼籲香港市民要踴躍投票：「所以我希望，11月24日，香港人可以用和平嘅方式去爭取，去令香港民主，珍惜呢一票，希望大家聽日可以行出去投票。」

雖然周同學已經出院，但仍有機會面對警方的檢控，其代表律師鄭家富指，目前周同學仍在保釋候查中，實際罪名有待警方確認，又透露保釋紙未有寫上罪名，對此他感到詫異，形容自己做律師多年情況罕見。他指，若周同學身體情況許可將會錄取進一步的口供，稱已有一隊資深的刑事大律師團隊準備為周同學辯護。

人地鎗都中埋都話去投票
你仲有咩藉口唔投票?

1124 投票！

「所以我希望，11月24日，香港人可以用和平嘅方式去爭取，去令香港民主，珍惜呢一票，希望大家聽日可以行出去投票。」

共和黨參議員Josh Hawley : 全世界也關注香港「區議會選舉」

親Trump媒體Fox News : 區議會選舉是「香港示威公投」

CNN：區選是香港人對示威的變相公投

義士一講投票
五毛就唔敢推

大話講100次會洗到腦 公投前夕要團結 小心不投撚白票撚投建制撚

多謝🀄️槍手足

邊個投白票/不投/投建制
邊個就係同手足為敵

同721一樣
死穴

熊仔餅巴打

推，多謝同學仔

除咗投票 仲可以做多樣野

佢把聲好虛弱

好人一生平安

另一個多幾多留言

投票

推

仲有冇child登仔笑人血饅頭

熱狗去曬邊？

人地中學生都知投票幾重要

我地唔係要泛民贏，係要建制輸！

人地21歳啦

Push

sor lor

投白票既仆街陷家產

義士中槍都去投

食咗熊仔餅未

1124投票!!!!

投白票投保皇都係當手足係condom

加油

投票投票投票

義士俾熱青城當condom

呢班冚家剷煩撚個閪

齊來投票
要光復這區選！

同行兒女
為正義
重奪議席！

人權民主與自由
在這天取勝
我願榮光歸香港！

班白票撚死屎啦

15歲呀

你班仆街邊個聽日唔投票/投白票，你地問心對唔對得住手足同死左嘅義士

聽下手足講啦, 好冇呀, 大家

21歲學生周柏均更在本月11日「全民三罷」當日在西灣河被警方槍擊受傷

擋子彈個位都叫投，你仲有乜理由唔投
子彈唔敢擋都算，人之常情
票都唔撚投就去食屎啦

「因為多你一票真係好多，每一票都係好關鍵」

當大家仲好有原則咁話個game唔公平
冇用
有大bug
唔投依個唔投嗰個

甚至投保皇

相信保皇同中共已開定香檳
統一戰線大成功

用反間計離間計

不戰而勝

全世界傳媒，議員開哂口話今次係變相公投
世界各國傳媒喺香港 議員嚟觀察

但香港人畢竟多政治白痴
喺受薪三毛 分化撚橫行嘅鋪天蓋地宣傳下
唔團結 好有原則 好冇策略
對住個狡猾同最叻玩政治，最叻分化嘅政權
條路自己揀
仆街唔好喊

唉 我只係覺得好可惜

如果輸咗
萬劫不復

一定投反建制
得建制同熱狗對決 就為大局投lesser evil 熱狗

大家聽日早啲去投票
全家總動員
Call齊親友

push
手足不是condom

或許上帝都係支持獨裁

聽朝7點起身後
大聲向窗鳩叫
「早晨呀！夠鐘起身投票啦！」
屋企係藍既就落樓叫 其他手足請自動join
目標係成條邨叫三次
叫醒埋其他手足起身

唔好

點解😮

哦屌 明

我無腦sor

【11-24 告急】 投本土泛民，不投建制，連登每小時245留言討論投對家，有圖

11月23日 9am

11月23日 6pm後

詳情幫推這個

Adore. 大家冇理由唔投/白票

白票黨:手足上前線唔係想你投票

義士中鎗都叫投票，你地唔投撚仲有咩好講真

推
班射海撚仲有咩好講

推義士

求下大家出去投一票,唔好浪費任何機會

投票注意
所有人同我著紅橙黃綠青藍紫白衫
如果有人問你投比咩人/黨派，一定一定要答「建制派」，仲要加多句「反對暴力，希望香港回復和平」
乜口號都唔好叫，買包花生番屋企坐定定

推 同學仔辛苦晒你
見你講野都無氣 好心痛 希望你早d好番

屌，上熱門

長期供應日版熊仔餅，直至有雙普選一日

Tui

1124 投票

仲有啲白兵撚，鄭立撚，亨利撚

呢啲遲啲一定會同佢地算賬，以安慰離開的手足

你個人無事
你叫乜我都做

一票不投 奶共狗

唔好理啲鬼
要對得住手足就要出嚟投

犧牲極大，中槍義士 都同你講 要投

果堆人血饅頭撚有咩好講

push

希望佢好好休養

各國傳媒齊集香港 如果明晚結果是建制勝利 國際戰線正式收皮

推！

手足
我就算比人斬我都會投左我個票佢
唔係我直情愧對人呢個字

「所以我希望，11月24日，香港人可以用和平嘅方式去爭取，去令香港民主，珍惜呢一票，希望大家聽日可以行出去投票。」
1
0

唔係講笑

熱狗準備屌義士拎光環

【好多人唔知】【請幫手廣傳】記住，聽日區議會係一人有三票！

幫手說服多啲人投

義士

唔好推啦，白票黨睇到情何以堪